#### 3.

当时，穆罕默德二世还在伯罗奔尼撒半岛，他听说暴君托马斯拒绝纳贡并拿起了武器，便率领大批军队前往那里。现在，他想结束敌国兄弟的荒唐活动，结束这些王公亵渎神明的野心、大主教的暴政和阿尔巴尼亚人的贪婪给莫雷亚国家造成的无边混乱。

1458 年 5 月 15 日，苏丹在科林斯扎营，当时科林斯属于专制者德梅特里奥斯-帕莱奥洛戈斯（Demetrios Palaiologos），在他的妹夫马泰奥斯-阿森（Matthaios Asen）和斯巴达战略家尼基福罗斯-卢卡内斯（Nikephoros Lukanes）的指挥下，科林斯守军不足。 他在科林斯高地留下了一支攻城部队，然后亲自前往伯罗奔尼撒半岛。土耳其人在其优秀将领埃夫雷诺斯（Evrenos）和图拉汉（Turahan）的率领下，曾多次在这个国家发动凶残的袭击，但并未认真地试图彻底征服这个国家。即使是现在，尽管希腊军队已经四分五裂，但征服半岛一定给他们造成了不小的困难，因为半岛上仍有许多坚固的城镇和 150 多座法兰克城堡，而半岛多山的特点又有利于帮派战争。即使伯罗奔尼撒人中没有像克鲁亚的乔治-卡斯特里奥塔（George Castriota of Kruja）那样的英雄，他在希腊民族衰落的时刻，以令人钦佩的勇气保卫了自己的故乡阿尔巴尼亚，抵御土耳其大军的进攻，但莫雷亚最后的自由战士，无论是希腊人还是阿尔巴尼亚人，都以绝望的勇气保卫了自己。

法里奥斯、阿科瓦、阿托斯以及阿卡迪亚和美塞尼亚的许多其他城市和城堡都曾在法兰克男爵的历史上声名显赫，但都被奥斯曼人攻破，居民或被杀害，或被拖去当奴隶。经过顽强抵抗，佛朗哥公爵的岳父德梅特里奥斯-阿森（Demetrios Asen）交出了他的城市穆赫利翁（Muchlion），该城的前身是维勒哈杜安（Villehardouin）时代就闻名于世的尼克里（Nikli），位于泰盖兹（Tegeates）地区。但迈赫迈德不敢进攻专制者托马斯在蒙巴西亚的据点，也不敢进军难以逾越的拉科尼亚，那里居住着挑衅的部落，而是折回科林斯。1458 年 8 月 6 日，懦弱的 Befelshaber 指挥官向托马斯打开了这座坚固堡垒的大门，它是伯罗奔尼撒半岛的首脑，当时 Phrantzes 仍称之为伯罗奔尼撒半岛的首脑。 这让暴君托马斯非常害怕，于是他派人与苏丹谈判，苏丹以交出 Aegion、Kalavrita、Patras 和其他邻近省份为代价向他求和，并将这些省份实际交给了他。Chalkokond.

穆罕默德将所征服的莫雷亚地区与帖撒利地区合并，将其管理权移交给奥马尔，然后带着战利品和俘虏返回北方。就在这次行军途中，他接受了帕夏的邀请，前往雅典访问，雅典已经臣服于他。他带着一千名骑兵和由朝臣及权贵组成的华丽随从，途经梅加拉来到雅典。君士坦丁堡的征服者、希腊的毁灭者，身上还沾着被屠杀的伯罗奔尼撒人的鲜血，于 1458 年 8 月的最后一周进入了这座不幸的城市，具体日期如下。当代人克里托布洛斯（Kritobulos）在 De reb. 他给她带来了近四个世纪的奴役。

这位可怕的军阀虽然凶残无情，但幸运的是，他不是薛西斯，也不是马尔多尼奥斯，而是东方最有教养的统治者之一，甚至对人类生活中伟大而美好的事物并不排斥。在君士坦丁堡，他阻止了对圣索菲亚大教堂的破坏，后来又建造了宏伟的建筑。历史学家普兰泽斯（Phrantzes）与他私交甚笃，称赞他除了自己的语言外，还懂得希腊语、拉丁语、阿拉伯语、迦勒底语和波斯语，阅读了亚历山大、君士坦丁和狄奥多西的历史，并努力超越这些伟人。 因此，可以理解的是，即使是这样一个国家的破碎机，也会对雅典产生一些崇敬之情，土耳其历史学家也称雅典为哲学家之父的城市。 "La città di Atene, la qual è patria de' filosofi", Seadeddin（布拉图蒂译，第 192 页）。穆罕默德二世的朝臣和讴歌者克里托布洛斯是一位岛国希腊人，他在奥斯曼帝国统治下管理着英布洛斯，他在这位苏丹的伟大激励下撰写了自己的历史。这个古老的希腊大都市的政治存在已经变得如此不重要，以至于他在作品中没有提及雅典公国的衰落。但他报道了麦赫麦德对雅典的访问，并在这次访问中把这个可怕的野蛮人描绘成属于那些曾经为了死者而原谅活着的雅典人过错的罗马皇帝的行列。根据克里托布鲁斯的说法，迈赫迈德对这座城市和它的景色怀有深厚的感情；因为他听说过许多关于古代雅典人的智慧和美德以及他们曾经在希腊人和野蛮人面前出类拔萃的奇妙作品的美丽传说，所以他想了解这座城市，了解它的土地、海洋和港口的性质。他欣赏这一切，尤其是雅典卫城。作为一个睿智的哲学家和伟大的国王，他参观了雅典卫城保存的所有古迹。 ως σοφός τε καὶ φιλέλλην καὶ μέγας βασιλεὺς τὰ αρχαι̃α καὶ άρτια στοχαζόμενος τε καὶ τεκμαιρόμενος （第 125 页）。Chalcocondylas 还提到，穆罕默德漫步于比雷埃夫斯和港口、城市和城堡，惊讶地注视着雅典古老的辉煌，并感叹道："他非常感谢雅典、 他感叹道，他非常感谢奥马尔-帕夏为他带来了这样的收获、 καὶ τήν τε παλαιὰν τη̃ς πόλεως μεγαλοπρέπειαν καὶ κατασκευὴν αγασθη̃ναι, επείποντα πόση δὴ χάρις οφείλεται εν τω̃ ημέτερω νέμω ‛Ομάρη τω̃ Τουραχάνεω. Lib. IX, 452. 如果说雅典在古代曾迷惑过众多外国国王的那种不可抗拒的魔力能够在如此晚的时候渗透到奥斯曼帝国的灵魂深处，那么帕拉斯-雅典娜之城恰恰是在最深的堕落中迎来了它最大的胜利。在土耳其对希腊的军事行动中，特别是在奥马尔的破坏下，由于贸易和所有其他收入来源的枯竭，这座城市的人口大大减少，又回到了迈克尔-阿科米纳托斯在 12 世纪末描述的状态。皮科洛米尼二世（Pius II Piccolomini）可能有些夸张，但可以肯定的是，根据目击者的描述，雅典几乎没有一个小堡垒的样子，它在全希腊的声誉仅仅归功于坚固的雅典卫城和矗立其上的宏伟的密涅瓦神庙。 很难相信这座城市当时还能像人们所说的那样拥有 50,000 名居民，Surmelis，前引书，第 43 页，给出了这一数字，他认为阿提卡也有同样的数字。1578 年，卡巴西拉斯（Kabasylas）称雅典的面积为 600 万或 700 万，居民 12000 人（Crusius，Turcograecia VII，Ep.18）。同样，Cornelio Magni，Relazione della città di Atene，1674 年，第 22 页。

Kritobulos 又说，苏丹善待雅典人，满足了他们的愿望。他确认了奥马尔-帕夏已经给予他们的自由。市政当局保留了在土耳其 Befehlshaber 监督下由 Gerusia 或 Vecchiades 议会代表的权利。一些雅典家庭获得了免除人头税（karaj）的专利。

以前占统治地位的拉丁教会和神职的瓦解使城市中的希腊人感到特别高兴。当法兰克军团结束，雅典最后一位公爵被流放到底比斯的时候，拉丁教会和神职失去了它的有利地位。毫无疑问，追随他的不仅有他的大部分公务员，还有许多其他拉丁公民。东正教的司铎们急忙恢复他们教会的损失，并从苏丹的恩宠中获得特权。在他抵达雅典时，也是一位希腊修道士，Kaisariani 修道院的修道士向他赠送了城市的钥匙，这座巴西利修道院也因此从卡拉季手中获得了解放。

为了赢得雅典人的支持，穆罕默德对雅典人的崇拜给予了完全的宽容，但并没有取消对天主教的崇拜。拉丁大主教尼古拉斯-普罗蒂莫被允许安静地留在城里管理他的教众，直到他于 1483 年去世。Hopf II，第 143 页。诚然，在土耳其人进入雅典卫城后，他不得不离开帕台农教堂，随着他的去世，罗马天主教大主教区也不复存在，因为弗兰肯人的数量减少到了无法再组成教众的程度。据说圣母玛利亚大教堂是奥马尔-帕夏在 1458 年交出城市城堡后首次归还希腊人的东正教崇拜的。C. Wachsmuth，《Stadt Athen I》，第 13 页。 这是从雅典城市描述的较大片段中的一段话推断出来的，在这段话中，雅典公爵用的是完成时态，帕台农神庙被称为圣母神庙。 περὶ δὲ γε του̃ ναου̃ τη̃ς Θεομήτορος (Wien. Anon、 n. 7, n. 8）。因此，这位不知名的作家在撰写论文时，似乎还没有将其改建为土耳其清真寺，或者他只是将其作为传统的、古老的雅典尼奥蒂萨大教堂来对待。然而，他却只字未提土耳其征服者已将其归还给希腊人礼拜的事实，而他确实夸耀了公爵曾用作祈祷教堂的卡利尔霍河上的一座希拉神庙，说它现在已被 "敬畏上帝 "的人，即东正教希腊人，重新变成了至圣圣母教堂。 Πρὸς δὲ νότου τούτων έστιν οι̃κος βασιλικὸς πλὴν ωραι̃ος, εις ὸν κατερχόμενος ο δου̃ξ κατὰ καιρὸν εις ευωχίαν εκινει̃το- εκει̃ έστι καὶ η Εννεάκρουνος πὴγη η Καλλιρρόν, εις ήν λουόμενος ανήρχετο εις τέμενος τὸ τη̃ς ‛Ήρας λεγόμενον καὶ προσηύχετο- νυ̃ν δὲ μετεποιήθη εις ναὸν τη̃ς υπεραγίας Θεοτόκου υπὸ τω̃ν ευσεβω̃ν (n.. 7)。7). 伊利索斯的神庙要么是赫拉神庙，要么是得墨忒耳神庙（Panagia 'στὴν πέτραν）；奥古斯特-莫姆森，《基督教雅典娜》，第 57 页；Wachsmuth I，第 736 页，注释。如果帕台农神庙中的雅典人都城真的在那位不知名的人撰写论文时移交给了希腊大主教，那么该片段的作者可能会更加满意地注意到这一重要事件。然而，最自然不过的是，土耳其人在 1418 年进入雅典卫城后，就不再允许希腊人或拉丁人进入这座要塞。毫无疑问，那里的基督教礼拜场所已经关闭，再也无法以任何方式存在。

奥马尔曾居住在阿基亚约里（Acciajoli）的普罗佩利亚宫殿中，但苏丹可能更喜欢在橄榄树林、学院或伊利索斯河畔搭建他的紫色帐篷。据传，他访问雅典时曾在帕蒂西亚花园下榻，那里就是现在美丽的帕蒂西亚村，村子以他的名字 "帕蒂西亚 "命名。 顺带一提，穆罕默德二世是雅典城接待过的唯一一位苏丹。他在雅典停留了四天，克里托布鲁斯给出了这个时间。随后，他前往波欧提亚，以历史之友的身份访问了古普拉提亚和底比斯。在卡德梅亚，他受到了雅典最后一任公爵弗朗哥-阿卡约利的谦恭接待，后者曾被流放到那里，现在仍被宽容地宠爱着。穆罕默德很想看看附近的欧波亚岛，在 1454 年 4 月的和约中，他曾答应让威尼斯人拥有该岛。伦巴第三大领主曾在这个岛上的城堡里统治了近两个世纪，这个饱经战火的岛屿曾一度成为圣马尔科共和国的专属领地，尤其是在君士坦丁堡陷落后，它更是成为了威尼斯在希腊海域的明珠，至今仍是威尼斯最重要的贸易站。大公向拜洛-保罗-巴尔贝里戈宣布了他的访问。欧博奥特人起初很惊愕，但当苏丹于 9 月 2 日率领一千名骑兵穿过欧里波斯桥时，他们便带着棕榈枝和礼物前来迎接。他与市民们亲切交谈，甚至穿过内格罗蓬特镇，像侦察兵一样从高处好奇地打量着他们。又过了十二年，他才带着 12000 名战士和 100 多艘 桨帆船再次出现在欧里波斯，然后才得以踏着英勇的威尼斯人的尸体进入残破的内格罗蓬特。短暂的访问之后，穆罕默德二世返回底比斯，继续他的北上之旅。- 维克多-卡佩拉（Victor Capella）在向威尼斯元老院发表的演讲（在查尔科孔德）中说："我认为，我们的国家是一个伟大的国家。维克托-卡佩拉在他对威尼斯元老院的演讲中（在 Chalcocond. X，第 547 页）指出，苏丹打算探索内格罗蓬特的位置，以便日后征服，这很自然。
